% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Zpráva o~činnosti ČStS v~roce 2020}
\gdef\mujnazevEN{Czech Statistical Society in 2020}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Ondřej Vencálek}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

\Email{ondrej.vencalek@upol.cz}
\medskip

\section{Členská základna}
K~31. prosinci 2020 měla ČStS \textbf{200} členů. V~průběhu roku 2020 přibyli 3~noví členové, naopak 4 členům bylo členství ukončeno a~dva členové zemřeli (Zdeněk Sadovský a~Josef Tvrdík). Počet členů se v~průběhu roku snížil o~3.

\section{Akce pořádané či spolupořádané ČStS}
\begin{enumerate}
\itemsep=-1pt
\item \textbf{Členská schůze ČStS} se uskutečnila dne 4. února 2020 v~prostorách ČSÚ v~Praze. Zúčastnilo se 25 členů. Byla přečtena a~schválena zpráva o~činnosti za rok 2019 a~zpráva o~hospodaření za rok 2019. Následovala přednáška Jana Koláčka z~PřF Masarykovy Univerzity v~Brně na téma \textit{Vybrané aspekty analýzy funkcionálních dat}.
\item \textbf{Mikuklášský statistický den} byl pořádán online dne 7. prosince 2020. Akce se zúčastnilo rekordních 44 účastníků (překonáno maximum z~roku 2019: 35 účastníků). Byly předneseny tři příspěvky na téma statistika v~době epidemie a~dva další odborné příspěvky.
\end{enumerate}

Z~plánovaných akcí nebyla z~důvodu epidemie covid-19 uskutečněna dvacátá první letní škola JČMF ROBUST 2020 v~Bardějově, ani plánovaný workshop Modelling Smart Grids.

\section{Spolupráce s~Českým statistickým úřadem}
Český statistický úřad je dlouhodobě partnerem ČStS a~podporuje její činnost například zajištěním tisku Informačního bulletinu ČStS, poskytnutím sídla společnosti a~prostoru pro konání členských schůzí ČStS. 

\section{Členství v~mezinárodních organizacích}
Naše společnost je od roku 2011 členem Federace evropských národních statistických společností FENStatS (The Federation of European National Statistical Societies). Členové ČStS byli informováni o~spuštění Evropské statistické akreditace FENStatS (viz Informační bulletin 2020/3). Na členský příspěvek ve výši 200 EUR jsme úspěšně čerpali dotaci od Akademie věd ČR. Podobně hodláme postupovat i~v~roce 2021. Valné shromáždění FENStatS se konalo online 21. září 2020. ČStS zastupoval předseda společnosti.

Naše společnost je rovněž členem sdružení národních společností středoevropského regionu V7. Setkání představitelů těchto společností, které se mělo konat v~Budapešti, se neuskutečnilo. Rakouská statistická společnost ohlásila 23. září 2020 ukončení své činnosti v~rámci V7.

\section{Členství v~Radě vědeckých společností ČR}
ČStS je členem Rady vědeckých společností ČR (RVS). Plenární zasedání RVS bylo opakovaně odloženo a~v~roce 2020 se neuskutečnilo. Na konci roku byla RVS odevzdána zpráva o~činnosti naší společnosti. 

\section{Další činnost}
\begin{itemize}
\itemsep=-1pt
\item Byla vydána 4 řádná čísla Informačního bulletinu ČStS a~jedno číslo mimořádné.
\item Byla pravidelně aktualizována webová stránka společnosti – bylo zveřejněno celkem 17 příspěvků v~sekci Novinky a~byly provedeny úpravy na dalších stránkách.
\end{itemize}
\section{Akce chystané v~roce 2021}
\begin{itemize}
\itemsep=-1pt
\item 10. června 2021 – členská schůze online.
\item Září – Statistický den (online).
\item Kolem 6. prosince 2021 – Mikuklášský den ČStS.
\end{itemize}
\bigskip

\noindent
V~Prostějově dne 13. května 2021

\hfill \makebox[4cm][c]{Ondřej Vencálek}

\hfill \makebox[4cm][c]{předseda ČStS}

